香港和海外網民看過這部劇嗎？

我發段視頻給大家看看----楊立仁在銀行中的哭泣

香港和海外網民看過這部由張黎執導的大陸劇嗎？？
林奕華和李純恩可是一直盛讚這部劇的。

PS：後面片頭曲是丁薇和她老公林朝陽寫的。

視你老母
頻你老母
死返上大陸

張黎歷史三部曲：走向共和 大明王朝1566 人間正道是滄桑
都沒看過嗎？？

如果你只仇視大陸稱謂（譬如視頻），說明你沒文化。

如果你不了解張黎，可以看一段介紹張黎的影片。

好好過日子——《人間正道是滄桑》

2009-06-25

最近中國有一齣很好看的電視劇，叫作《人間正道是滄桑》，此劇長五十集，從一九二五年的黃埔軍校拍起，一直拍到一九四九年共產黨打下江山。

劇中主角是兩兄弟，同是黃埔出身，哥哥是國民黨，弟弟是共產黨，這也暗喻了國共兩黨如出一母，後來分道揚鑣。本來都有很好的革命理由，弄到後來，黨性固然有，人性則更強。本來是「為了一個共同的革命目標走到一起來了」，結果當人性裏的各種因素作怪後，大家的路便愈走愈遠。

內地編劇的功力，非香港電視台編劇可比，對歷史的了解和理解都特別深，對於國共兩黨歷史的描寫，也愈來愈持平。現在的電視劇，只要是寫到四九年解放之前擱筆的作品，都很好看。因為只要不涉及解放後的許多敏感事情，問題就沒那麼複雜，下筆就沒那麼滯重。

《人間正道是滄桑》寫的是國共兩黨交鋒最激烈的那二十多年。此劇聰明之處是所有的事件和人物如蔣介石、毛澤東、周恩來、廖仲愷等人都有提及，但全部不露面，這就令編劇在歷史的線索中發揮得更加自如，不受拘束。

一男主角是目前中國最紅的電視明星孫紅雷，他演戲永遠像把劇本吃到肚子裏消化了一樣，吐出來的對白，就像是他自己說的話，所以演誰像誰，特別有說服力，每次都成為戲的靈魂。為此，花了我五個通宵，看完一齣好戲。

李純恩

轉自 香港頭條日報

我看《人間正道是滄桑》 林奕華

南方都市報

■眼前一亮

林奕華專欄

在中環镛記的包間裏,來自五湖四海的兩桌人酒酣飯飽。我身邊是第一次見面的李純恩先生,平常不懂得與陌生人打開話匣子的我,竟因提起一部電視劇的名字,之後便不愁沒有話題——我問他:“你有看《人間正道是滄桑》嗎?”而純恩先生的回答令我喜出望外:“五十集,剛看完。”

即時有他鄉遇故知之感——我才看到第廿三集瞿霞被捕下獄——不,也不能這樣說,因打從五月在內地巡回演出《華麗上班族之生活與生存》,偶然一個晚上邂逅連播兩集的《人間正道是滄桑》,我一直是跳著集數來看的。這是一部“鴻篇巨制”,傳聞原先是中央台今年的開台大戲,“獻給中華人民共和國建國六十周年”,後來切換到夏初才開播。因這半年差異,第一男主角孫紅雷便被《潛伏》中的自己搶去不少風頭。

《人間正道是滄桑》的故事橫跨廿四年(1925—1949),孫在當中扮演的楊立青要由十幾歲演到中年。前期的青年部分,外形上難免有欠說服力——網民說“裝嫩”的不止他一人,而是整個劇組。和趙薇同班的女主角之一的張恒,甚至因淡妝、剪清湯挂面頭,被慘呼“大嬸”。以致飾演立青兄長立仁的黃志忠“冷手執個熱煎堆”——冷酷表情居多的這個角色,李純恩對他的形容何其傳神:“兩邊嘴角永遠向下彎,像吊住兩只大沙袋。”看上去不近人情,但人格上的不完美,變成眼神裏流露出的孤獨與哀愁；加上人生中太多矛盾掙紮造成的遺憾,如兄弟分歧(他是國民黨,弟弟孫紅雷是共産黨)、終身未娶(心上人一是革命黨,一是“無間道”),最後遠走台灣、“流落異鄉”,多少追看此劇者已把他封爲“影子男一號”。飾演烈士瞿恩的孫淳也是每次出現都能壓場,雖然他亦盡力給迹近聖人的角色增添人氣,只是礙于在“主義”與“感情”之間,他代表的是前者。于是,總不知道在苦澀酸楚什麽的黃志忠,便更能彰顯男人心事的吸引力。

風評而言,《潛伏》是好到不行。可是我會在書店把《潛伏》的劇本讀完,但看戲,唯《人間正道是滄桑》能叫我把目光專注在屏幕上——一幅幅畫似的鏡頭,看不盡光的變化,與戲名好不契合。

走向共和
孫文變左支持法國大革命

我認得你 張黎打手
btw我鍾意睇 大明王朝1566

劉和平話寫緊南北朝孝文帝劇本 唔知幾時先有得睇

大陸近代歷史戲劇得啖笑,留返你地自己打飛機啦